哲學題

人可以改變自己的命運，
還是一切都是命中註定？